眾聞 特首民投啟動提名 鬍鬚領先長毛考慮參選

眾聞
特首民投啟動提名 鬍鬚領先長毛考慮參選
撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 07.02.17 | 最後更新: | 2017-02-07 13:09:47

由佔中發起人戴耀廷及多個民間團體發起的「2017特首民間全民投票計劃」，今早啟動民間提名特首參選人，目前共列出12個名字供選民作民間提名，當中包括已公開宣布參選者，如林鄭月娥、曾俊華、葉劉淑儀和胡國興等，以及3名收集超過100個市民提名及向協辦計劃的港大民研報了名的人士，包括社民連立法會議員梁國雄。由今早10時起至本月22日下午5時期間，市民可到民投網站經手機號碼及身分證雙重認證後提名參選人。截止中午1時，曾俊華民間提名最多，有596人，多於梁國雄（288人）及胡國興（238人）的總和，而葉劉淑儀及林鄭月娥分別僅得9人及7人提名。

梁國雄接受查詢時表示，積極考慮參選特首，並會在收集到3.7萬個市民提名後正式宣布，若提名數目不足未必參選。他不憂慮在提名數字落後，認為各方公平選擇心儀的提名人選，但認為曾俊華贊成23條立法及認為人大常委會8.31決定不可撼動，持相反立場但支持曾俊華的支持者及政治領袖要解釋看法。

今早特首民投網站上有12個名字，包括林鄭月娥、曾俊華、葉劉淑儀、胡國興、梁國雄、胡世全、金文、簡惠芬、劉子頴、梁思豪、王伯齡、王耀萱。而昨天宣布參選的香港科技協進會前副會長余永賢，因為過了「特首民投」的截止時間才宣布，所以暫時未列入特首民投參選名單中。

籌備市民推薦特首候選人計劃的民主動力創會召集人鄭宇碩表示，目前約有100名民主派選委願意參與，考慮結果決定投票取向。他承認，目前很多民主派選委名單仍對特首民投持觀望態度，相信部分選委不想太早表態。

根據特首民投計劃，民間參選人取得合資格選民1%、即3萬7790人提名後，即可成為民間特首候選人，參與3月中舉行的民間特首投票。

市民可到 民投網站 經手機號碼及身分證 雙重認證後提名參選人

民投網站

特首選舉民間全民投票 Facebook

特首選舉民間全民投票

好想知連登仔唔撐而家個4個,會撐咩人出黎

Popvote 普及投票網站

民間提名階段:

由2017年1 月16至31日期間，任何人士皆可向香港大學民意研究計劃郵寄「意向書」，表示有意成為「2017特首民投」候選人。所有完成參與民間提名的手續的民間候選人以及所有在2017年2 月4日下午五時前已公開宣布有意參選官方的2017特首選舉的人士，亦會自動成為「2017特首民投」參選人。 由2017年2 月7至22日期間，所有年滿18歲之香港市民可以透過手機網站程式或普及投票網頁，從各「2017特首民投」參選人中，提名其中一人。 任何「2017特首民投」參選人取得37,790 個或以上提名（按: 登記選民的總數是3,779,085，1% 就是37,790）將被視作成功得到民間提名，成為「2017特首民投」的民間候選人。